Equiv2.v
@@ -1,0 +1,338 @@
+
+(** Conversion from Named derivations to Locally Nameless derivations *)
+
+Require Import RelationClasses Arith Omega Defs Proofs Equiv Alpha Alpha2.
+Require Nam Mix.
+Import ListNotations.
+Import Nam Nam.Form.
+Local Open Scope bool_scope.
+Local Open Scope lazy_bool_scope.
+Local Open Scope eqb_scope.
+
+
+
+(** Contexts *)
+
+Definition nam2mix_ctx (c:Nam.context) : Mix.context :=
+ List.map (nam2mix []) c.
+
+Definition mix2nam_ctx (c:Mix.context) : Nam.context :=
+ List.map (mix2nam []) c.
+
+Lemma nam2mix_ctx_eqb (c c' : Nam.context) :
+ (nam2mix_ctx c =? nam2mix_ctx c') = (c =? c').
+Proof.
+ revert c'.
+ induction c; destruct c'; cbn; auto.
+ rewrite nam2mix_eqb. case eqb; auto.
+Qed.
+
+(** Sequents *)
+
+Definition nam2mix_seq '(Nam.Seq c f) : Mix.sequent :=
+  Mix.Seq (nam2mix_ctx c) (nam2mix [] f).
+
+Definition mix2nam_seq '(Mix.Seq c f) : Nam.sequent :=
+  Nam.Seq (mix2nam_ctx c) (mix2nam [] f).
+
+Lemma nam2mix_seq_eqb (s s' : Nam.sequent) :
+ (nam2mix_seq s =? nam2mix_seq s') = (s =? s').
+Proof.
+ destruct s as (c,f), s' as (c',f'); cbn.
+ now rewrite nam2mix_ctx_eqb, nam2mix_eqb.
+Qed.
+
+
+(** Rule kinds *)
+
+Definition nam2mix_rule r :=
+  match r with
+  | Nam.Ax => Mix.Ax
+  | Nam.Tr_i => Mix.Tr_i
+  | Nam.Fa_e => Mix.Fa_e
+  | Nam.Not_i => Mix.Not_i
+  | Nam.Not_e => Mix.Not_e
+  | Nam.And_i => Mix.And_i
+  | Nam.And_e1 => Mix.And_e1
+  | Nam.And_e2 => Mix.And_e2
+  | Nam.Or_i1 => Mix.Or_i1
+  | Nam.Or_i2 => Mix.Or_i2
+  | Nam.Or_e => Mix.Or_e
+  | Nam.Imp_i => Mix.Imp_i
+  | Nam.Imp_e => Mix.Imp_e
+  | Nam.All_i v => Mix.All_i v
+  | Nam.All_e t => Mix.All_e (nam2mix_term [] t)
+  | Nam.Ex_i t => Mix.Ex_i (nam2mix_term [] t)
+  | Nam.Ex_e v => Mix.Ex_e v
+  | Nam.Absu => Mix.Absu
+  end.
+
+Definition mix2nam_rule r :=
+  match r with
+  | Mix.Ax => Nam.Ax
+  | Mix.Tr_i => Nam.Tr_i
+  | Mix.Fa_e => Nam.Fa_e
+  | Mix.Not_i => Nam.Not_i
+  | Mix.Not_e => Nam.Not_e
+  | Mix.And_i => Nam.And_i
+  | Mix.And_e1 => Nam.And_e1
+  | Mix.And_e2 => Nam.And_e2
+  | Mix.Or_i1 => Nam.Or_i1
+  | Mix.Or_i2 => Nam.Or_i2
+  | Mix.Or_e => Nam.Or_e
+  | Mix.Imp_i => Nam.Imp_i
+  | Mix.Imp_e => Nam.Imp_e
+  | Mix.All_i v => Nam.All_i v
+  | Mix.All_e t => Nam.All_e (mix2nam_term [] t)
+  | Mix.Ex_i t => Nam.Ex_i (mix2nam_term [] t)
+  | Mix.Ex_e v => Nam.Ex_e v
+  | Mix.Absu => Nam.Absu
+  end.
+
+(** Derivations *)
+
+Fixpoint nam2mix_deriv (d:Nam.derivation) :=
+  let '(Nam.Rule r s ds) := d in
+  Mix.Rule
+    (nam2mix_rule r)
+    (nam2mix_seq s)
+    (List.map nam2mix_deriv ds).
+
+Fixpoint mix2nam_deriv (d:Mix.derivation) :=
+  let '(Mix.Rule r s ds) := d in
+  Nam.Rule
+    (mix2nam_rule r)
+    (mix2nam_seq s)
+    (List.map mix2nam_deriv ds).
+
+Ltac break :=
+ rewrite <- ?andb_lazy_alt;
+ match goal with
+ | |- _ = match ?f ?x with _ => _ end => destruct x
+ | |- _ = match ?x with _ => _ end => destruct x
+ | |- match ?f (?g ?x) with _ => _ end = _ => destruct x
+ | |- match ?f ?x with _ => _ end = _ => destruct x
+ | |- match ?x with _ => _ end = _ => destruct x
+ end.
+
+Lemma lazy_andb_false (a:bool) : a &&& false = false.
+Proof.
+ now destruct a.
+Qed.
+
+(*
+Lemma subst_equiv (sub:Nam.Subst.st) f v z q :
+ ~Vars.In z (Vars.union (Nam.allvars f) (Nam.Subst.vars sub)) ->
+ Nam.AlphaEq
+   (Nam.formula_substs sub (Nam.Quant q v f))
+   (Nam.Quant q z (Nam.formula_substs ((v,Nam.Var z)::sub) f)).
+Proof.
+ unfold Nam.AlphaEq, Nam.alpha_equiv.
+ intros NI.
+ cbn -[fresh_var Vars.union].
+ set (cond := negb _).
+ destruct cond eqn:Hcond.
+ - cbn -[fresh_var Vars.union].
+   set (z' := fresh_var _).
+   rewrite eqb_refl.
+*)
+
+(*
+Lemma nam2mix_term_subts
+forall a : Nam.term,
+  In a l ->
+  nam2mix_term (map snd subvar)
+    (Nam.term_substs
+       (map (fun '(v0, w) => (v0, Nam.Var w)) subvar ++
+        [(v, t)]) a) =
+  Mix.bsubst n (nam2mix_term [] t)
+    (nam2mix_term (map fst subvar ++ [v]) a)
+*)
+
+Definition subvar2sub (subvar:list (variable*variable)) :=
+  List.map (fun '(v,w) => (v,Nam.Var w)) subvar.
+
+(*TODO
+
+Lemma nam2mix_term_substs_ext
+ (vars:list variable)
+ (subvar subvar' : list (variable*variable))
+ (sub : Nam.Subst.st) t :
+  (forall v, list_assoc_dft v subvar v = list_assoc_dft v subvar' v) ->
+  nam2mix_term (List.map (fun v => list_assoc_dft v subvar v) vars)
+          (Nam.term_substs (subvar2sub subvar ++ sub) t) =
+  nam2mix_term (List.map (fun v => list_assoc_dft v subvar' v) vars)
+          (Nam.term_substs (subvar2sub subvar' ++ sub) t).
+Proof.
+ induction t as [v|f l IH] using Nam.term_ind'; intros E.
+ - cbn.
+
+
+Lemma nam2mix_substs_ext
+ (vars:list variable)
+ (subvar subvar' : list (variable*variable))
+ (sub : Nam.Subst.st) f :
+  (forall v, subvar v = subvar') ->
+  nam2mix (List.map (fun v => list_assoc_dft v subvar v) vars)
+          (Nam.formula_substs (subvar2sub subvar ++ sub) f) =
+  nam2mix (List.map (fun v => list_assoc_dft v subvar' v) vars)
+          (Nam.formula_substs (subvar2sub subvar' ++ sub) f).
+Proof.
+ revert vars subvar subvar' sub.
+ induction f; intros var subvar subvar' sub.
+ - now cbn.
+ - now cbn.
+ - cbn. f_equal. rewrite !map_map. apply map_ext.
+
+
+Definition InvSubVar v t f subvar :=
+  ~In v (List.map fst subvar) /\ ~In v (List.map snd subvar) /\
+   (forall w, In w (List.map snd subvar) ->
+              ~Vars.In w (Vars.union (Nam.term_vars t) (Nam.allvars f))).
+
+Lemma nam2mix_substs n (subvar: list (variable*variable)) v t f :
+  InvSubVar v t f subvar ->
+  n = List.length subvar ->
+  let sub := List.map (fun '(v,w) => (v,Nam.Var w)) subvar
+  in
+  nam2mix (List.map snd subvar) (Nam.formula_substs (sub++[(v,t)]) f) =
+  Mix.bsubst n (nam2mix_term [] t)
+    (nam2mix ((List.map fst subvar) ++ [v]) f).
+Proof.
+ revert n subvar.
+ induction f; cbn -[fresh_var Vars.union]; trivial.
+ - intros.
+   f_equal.
+   rewrite !map_map.
+   apply map_ext_in.
+   admit.
+ - intros. f_equal; auto.
+ - intros. f_equal; auto. admit. admit.
+ - intros.
+   set (cond := negb _).
+   destruct cond eqn:Hcond.
+   + cbn. f_equal.
+     set (sub := filter _ _) in *.
+     specialize (IHf (S n) ((v0,v0)::subvar)).
+     cbn in IHf. rewrite <- IHf; auto.
+     case (eqbspec v v0).
+     * intros <-.
+       assert (sub = map (fun '(v, w) => (v, Nam.Var w)) subvar).
+       { admit. }
+
+     *
+
+     admit.
+   + set (sub := filter _ _) in *.
+     set (z := fresh_var _).
+     cbn -[z].
+     f_equal.
+     specialize (IHf (S n) ((v0,z)::subvar)).
+     cbn in IHf. rewrite <- IHf; auto.
+     admit.
+
+Lemma nam2mix_subst v t f :
+  nam2mix [] (Nam.formula_subst v t f) =
+  Mix.bsubst 0 (nam2mix_term [] t) (nam2mix [v] f).
+Proof.
+Admitted. (* preuve ??? *)
+
+
+Lemma nam2mix_deriv_valid_step logic (d:Nam.derivation) :
+  Mix.valid_deriv_step logic (nam2mix_deriv d) =
+  Nam.valid_deriv_step logic d.
+Proof.
+ destruct d as [[ ] s ds]; cbn.
+ - repeat (break; cbn; auto).
+   unfold nam2mix_ctx.
+   induction c as [|A c IH]; cbn; auto.
+   rewrite <- nam2mix_eqb.
+   case eqbspec; auto.
+ - repeat (break; cbn; auto).
+ - repeat (break; cbn; auto).
+   rewrite <- !nam2mix_seq_eqb. now destruct d.
+ - repeat (break; cbn; auto).
+   rewrite <- !nam2mix_seq_eqb. now destruct d.
+ - repeat (break; cbn; auto).
+   now rewrite nam2mix_eqb, !nam2mix_ctx_eqb.
+ - repeat (break; cbn; auto).
+   rewrite <- !nam2mix_seq_eqb. now destruct d, d0.
+ - repeat (break; cbn; auto).
+   now rewrite <- !nam2mix_seq_eqb.
+ - repeat (break; cbn; auto).
+   now rewrite <- !nam2mix_seq_eqb.
+ - repeat (break; cbn; auto).
+   rewrite <- !nam2mix_seq_eqb. now destruct d.
+ - repeat (break; cbn; auto).
+   rewrite <- !nam2mix_seq_eqb. now destruct d.
+ - repeat (break; cbn; auto).
+   rewrite <- nam2mix_ctx_eqb, <- !nam2mix_seq_eqb.
+   now destruct d, d0.
+ - repeat (break; cbn; auto).
+   rewrite <- nam2mix_seq_eqb. now destruct d.
+ - repeat (break; cbn; auto).
+   rewrite <- !nam2mix_seq_eqb. now destruct d.
+ - repeat (break; cbn - [Nam.alpha_equiv]; auto);
+    rewrite ?andb_false_r; auto.
+   rewrite <- nam2mix_ctx_eqb.
+   case eqbspec; auto. intro Ec. simpl.
+   rewrite <- nam2mix_eqb. cbn.
+   apply eq_true_iff_eq. simpl.
+   rewrite !andb_true_iff.
+   rewrite !negb_true_iff, <- !not_true_iff_false.
+   rewrite !Vars.mem_spec.
+   rewrite !eqb_eq.
+   split; intros (U,V); split.
+   + change (Mix.FVar x) with (nam2mix_term [] (Nam.Var x)) in U.
+     rewrite <- nam2mix_subst in U.
+     (* f est f0 avec des x à la place des v, donc credible *)
+       admit.
+   + (* faut montrer que c equiv c0 -> memes variables libres *)
+       admit.
+   + rewrite U.
+     change (Mix.FVar x) with (nam2mix_term [] (Nam.Var x)).
+     rewrite <- nam2mix_subst.
+     (* TODO:
+        alpha_equiv (Nam.formula_subst x (Nam.Var x) f) f
+       *)
+       admit.
+   + (* - memes variables libres dans contextes equivs
+          - nam2mix [x] f0 n'a pas x comme variable libre... *)
+       admit.
+ - repeat (break; cbn; auto).
+   rewrite !nam2mix_ctx_eqb. case eqb; simpl; auto.
+   rewrite <- nam2mix_eqb.
+   now rewrite <- nam2mix_subst.
+ - repeat (break; cbn; auto).
+   rewrite !nam2mix_ctx_eqb. case eqb; simpl; auto.
+   rewrite <- nam2mix_eqb.
+   now rewrite <- nam2mix_subst.
+ - repeat (break; cbn - [Nam.alpha_equiv]; auto);
+    rewrite ?andb_false_r; auto.
+   rewrite <- nam2mix_seq_eqb, <- nam2mix_eqb. cbn.
+   apply eq_true_iff_eq.
+   rewrite !andb_true_iff.
+   rewrite !negb_true_iff, <- !not_true_iff_false.
+   rewrite !Vars.mem_spec.
+   rewrite !eqb_eq.
+   split.
+   + intros (((U,V),W),X); repeat split.
+     * rewrite <-V in U; exact U.
+     * rewrite <- nam2mix_ctx_eqb. now apply eqb_eq.
+     * admit. (* bsubst... *)
+     * destruct s. cbn in *. injection U as U U'. admit.
+   + intros ((U,(V,W)),Z); repeat split.
+     * rewrite <- nam2mix_ctx_eqb in V. apply eqb_eq in V.
+       rewrite U. f_equal; auto.
+     * rewrite <- nam2mix_ctx_eqb in V. apply eqb_eq in V.
+       rewrite V. auto.
+     * rewrite W.
+       change (Mix.FVar x) with (nam2mix_term [] (Nam.Var x)).
+       rewrite <- nam2mix_subst.
+       admit.
+     * destruct s. cbn in *. injection U as U U'. admit.
+ - repeat (break; cbn; auto).
+   case eqb; simpl; auto.
+   now rewrite <- nam2mix_seq_eqb.
+Admitted.
+*)
